澳洲更新旅遊警示 警告民眾在中國可能遭任意拘留

澳洲更新旅遊警示 警告民眾在中國可能遭任意拘留

澳洲外交部更新對中國的旅遊警示，指有外國人在中國因危害國家安全而被拘留，提醒澳洲民眾前往中國有被任意拘留的風險。澳洲理莫里森上周表示，政府因應港區國安法實施，正積極考慮向港人提供避風港簽證。

澳方今次公布，適逢清華大學法學院前教授許章潤，昨日在北京住所被警方帶走。許章潤曾發表文章批評中共取消國家主席任期限制，以及在疫情下中央政策令人民憤慨等。他是墨爾本大學法學院博士。

原文網址：

好似好多國家都俾中國旅遊警示留名睇石頭、腳同戰狼出現